<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de-DE"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de-DE" /><updated>2020-08-04T21:17:01+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Continuo – kontinuierlich…</title><subtitle>**Tobias Hecker** – _Continuospieler_ auf Laute, Cembalo &amp; Gitarre.
</subtitle><author><name>Tobias Hecker</name><email>tobias@hecker-continuo.de</email></author><entry><title type="html">Dorico 3.5 veröffentlicht</title><link href="http://localhost:4000/aktuell/computer/2020-05-21-Docico-3_5-mit-Generalbassunterstuetzung/" rel="alternate" type="text/html" title="Dorico 3.5 veröffentlicht" /><published>2020-05-21T00:00:00+02:00</published><updated>2020-05-21T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/aktuell/computer/Docico-3_5-mit-Generalbassunterstuetzung</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktuell/computer/2020-05-21-Docico-3_5-mit-Generalbassunterstuetzung/">&lt;p&gt;Endlich ist es soweit: Wer bis jetzt &lt;a href=&quot;https://new.steinberg.net/dorico/&quot;&gt;Dorico&lt;/a&gt; als Notationsprogramm zwar toll fand, aber noch etwas vermisste, sollte dringend die neue Version 3.5, welche am 20. Mai 2020 veröffentlicht wurde, einem persönlichen Test unterziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die neue Version wartet mit tollen &lt;a href=&quot;https://new.steinberg.net/dorico/new-features/&quot;&gt;Neuerungen&lt;/a&gt; auf, wie z.B. &lt;strong&gt;Rhythmus nach Tonhöhe&lt;/strong&gt; eingeben, ein erweiterter &lt;strong&gt;Editor für VST Expression Maps&lt;/strong&gt;, das &lt;strong&gt;Condensing-Feature&lt;/strong&gt;, was (schon seit 3.0) automatisch ein zusammengefasstes Layout für Dirigenten generiert und nun auch Divisi-Passagen einbezieht und ein &lt;strong&gt;Linien-Editor&lt;/strong&gt; mit über 40 Voreinstellungen und individuellen Anpassungsmöglichkeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun gibt es die sogenannten &lt;strong&gt;Hollywood-style parts&lt;/strong&gt;, also Sätze (Abschnitte), die nicht mit der letzten Note enden, sondern nach vorhandenem Platz auf der Seite mit leeren Notenzeilen aufgefüllt werden, was die Musik mehr handgeschrieben wirken lässt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es kann außerdem (wichtig für Bläserensembles) das Programm &lt;strong&gt;innerhalb eines Satzes&lt;/strong&gt; für denselben Spieler gleiche &lt;strong&gt;Instrumente unterschiedlicher Transposition/Schlüsselung&lt;/strong&gt; beherrschen, was nochmal größere Flexibilität mit sich bringt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht zu vergessen, dass nun für Partituren unterschiedliche Farbgestaltung möglich ist. Das erweitert sich auch auf die verschiedenen Modi des Programms. So lassen sich &lt;strong&gt;Farben / Farbverläufe&lt;/strong&gt; für Schreib-/Notationsmodus festlegen, was mehr Orientierung ermöglicht und ihm einen persönlichen Charakter verleiht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für mich als &lt;strong&gt;Gitarristen&lt;/strong&gt; sind die tollen &lt;strong&gt;neuen Spieltechtniken&lt;/strong&gt; für unterschiedliche Stile/Gitarren interessant. Auch die Akkordsymbol-Eingabe wird zum Kinderspiel.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;generalbass&quot;&gt;Generalbass&lt;/h3&gt;

&lt;p class=&quot;figure&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/dorico/Haendel_Sonate_D-Maj_HWV_271.png&quot; alt=&quot;Original einer Händel-Sonate D-Dur HWV 271&quot; data-width=&quot;1167&quot; data-height=&quot;432&quot; /&gt;
Original der Händel Sonate D-Dur HWV 271 2. Satz. Der Generalbass findet sich hier zwischen Melodie- und Bassstimme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch das Killerfeature von Dorico aus meiner ganz persönlichen Sicht ist Doricos lang ersehntes Verständnis für &lt;strong&gt;Generalbass&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Zentrum meiner musikalischen Beschäftigung ist seit jeher die Musik des 17. und 18. Jahrhunderts. Die Musik dieser Zeit besteht zu einem Großteil aus Musik mit so genanntem „basso continuo“ also immerwährendem Bass (Generalbass). Notiert wird das ganze in einer Art Kurzschrift in Form von Zahlen unter der tiefsten Stimme, dem Bass. Die Zahlen stehen dabei für Akkorde, die die Musik begleiten und geben den Abstand in Tönen zu ihrem jeweiligen Basston wider. Diese Akkorde dienen einem informierten Spieler als Improvisationsgrundlage, die gepaart mit viel Sachkenntnis und Stilsicherheit die Musik, die sich &lt;em&gt;hinter&lt;/em&gt; diesen Zahlen verbirgt, neu entstehen lässt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Noten-Zahlen-System ist sehr einfach und flexibel, kann aber besonders im 18. Jh. mit vielen Akkorden aus 3-4 Zahlen durchaus komplex werden. Die Zahlen sind im Generalbasssystem nicht willkürlich, sondern folgen ganz klaren Regeln, die aus der musikalischen Praxis des 17./18. Jahrhunderts entstanden sind. So bedingen bestimmte Zahlen meist andere, die hinzukommen, aber manchmal nicht notiert werden. Das Verständnis erfordert von Musikern jahrelange Erfahrung und Kenntnisse über Stile, historische Einordnung, aber auch hin und wieder ein gutes Bauchgefühl, wenn Ziffern weggelassen wurden, Harmonien unvollständig oder gar fehlerhaft sind.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;figure&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/dorico/dorico_3-5_haendel_sonate_dmaj_hwv_271.png&quot; alt=&quot;Händel Sonate D-Dur HWV 271 in Dorico 3.5 mit basso continuo&quot; data-width=&quot;800&quot; data-height=&quot;1133&quot; /&gt;
Dieselbe Händel-Sonate D-Dur HWV 271 in Dorico umgesetzt mit Generalbasszahlen. Bei der Umsetzung der Händel-Sonate wurde bewusst auf jegliches Feintuning verzichtet. Das Layout wurde komplett automatisch erstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der beschriebenen Sachlage stößt jedes Programm schnell an Grenzen, umso verwunderlicher ist, dass &lt;strong&gt;Dorico&lt;/strong&gt; auf den ersten Blick keine Fehler macht, im Gegenteil sofort versteht, welcher Akkord gemeint ist. Man gibt beispielsweise &lt;em&gt;4&lt;/em&gt; ein und ein &lt;em&gt;2, 4&lt;/em&gt; erscheint, weil das Programm das erstens vermutet und zweitens am Kontext der anderen Stimmen ableiten kann. Das Programm notiert dabei entsprechend vorgegebener Einstellungungen für die unterschiedlichen Akkordarten. Beim Editieren kann man es gut erkennen:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;figure&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/dorico/dorico_3-5_generalbass1.png&quot; alt=&quot;Eingabe Generalbass mittels Popover&quot; data-width=&quot;617&quot; data-height=&quot;347&quot; /&gt;
Bei Sekundakkorden wird die 6 automatisch ausgeblendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Programm hat eine unsichtbare &lt;em&gt;6&lt;/em&gt; notiert, was über die eckigen Klammern ausgedrückt wird. Das Löschen dieser Klammern macht die &lt;em&gt;6&lt;/em&gt; sofort sichtbar und es erscheint der Akkord &lt;em&gt;2, 4, 6&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie beschrieben kann &lt;strong&gt;Dorico&lt;/strong&gt; – entsprechend den anderen musikalischen Elementen – die Anzeige der Generalbasszahlen nicht nur einzeln, sondern nach bestimmten Kriterien verändern, wie z.B.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;figure&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/dorico/dorico_3-5_generalbass2.png&quot; alt=&quot;Optionen Darstellung des Generalbass&quot; data-width=&quot;565&quot; data-height=&quot;373&quot; /&gt;
Dorico erkennt eine verminderte Quinte im Akkord und lässt sich sagen, wie es einen solchen Akkord darstellen soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt hierfür 3 Ebenen: 1. die globale, 2. die stückbezogene und 3. die elementbezogene Ebene. Mit diesen Layern kann man jegliches Aussehen gut steuern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;persönliche-anpassungen&quot;&gt;Persönliche Anpassungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Häufiger Kritikpunkt an vielen gedruckten modernen Ausgaben mit Generalbassbezifferung ist, dass man die Zahlen wegen ihrer Größe schlicht und ergreifend schlecht bis gar nicht lesen kann. Doch hängt vom schnellen Erkennen der Zahlen für einen Generalbassspieler musikalisch so gut wie alles ab. Nicht nur richtige Töne sind das Produkt einer guten Lesbarkeit von Ziffern, sondern es ergibt sich durch einen stimmigen Gesamtnotensatz eine schnelle Erkenntnis der musikalischen Zusammenhänge.&lt;br /&gt;
Da Generalbassmusik einen hohen Prozentsatz improvisierter Elemente hat, sorgt also das gute, schnell lesbare Noten-/Zahlenbild für ein farbigeres und lebendigeres Musizieren eines informierten Generalbassspielers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In &lt;strong&gt;Dorico&lt;/strong&gt; scheinen nach eigenem Empfinden die GB-Zahlen auch zu klein zu sein, was man aber leicht ändern kann:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;figure&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/dorico/dorico_3-5_schrift_aendern1.png&quot; alt=&quot;Schriften ändern im Notensatz-Modus&quot; data-width=&quot;658&quot; data-height=&quot;142&quot; /&gt;
Generalbasszahlen mit größerer Schrift anzeigen (1).&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;figure&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/dorico/dorico_3-5_schrift_aendern2.png&quot; alt=&quot;Schriftgröße für Generalbass auf 23pts setzen&quot; data-width=&quot;638&quot; data-height=&quot;458&quot; /&gt;
Generalbasszahlen mit größerer Schrift anzeigen (2).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fazit-zur-generalbassfunktion&quot;&gt;Fazit zur Generalbassfunktion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für ein erstes Generalbass-Feature im Programm ist der Einstieg absolut gelungen. Allerdings gibt es durchaus Luft nach oben und Möglichkeiten aufzustocken. Hier wären aus meiner Sicht spezielle Notationsalgorythmen für frühe Musik (Dur immer als &lt;em&gt;#&lt;/em&gt; / moll als &lt;em&gt;b&lt;/em&gt; notiert) oder auch Notation nach länder- oder komponistenbasierten Vorlieben/Gegebenheiten denkbar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tobias Hecker</name><email>tobias@hecker-continuo.de</email></author><category term="aktuell" /><category term="computer" /><category term="musik" /><category term="software" /><category term="notation" /><summary type="html">Endlich ist es soweit: Wer bis jetzt Dorico als Notationsprogramm zwar toll fand, aber noch etwas vermisste, sollte dringend die neue Version 3.5, welche am 20. Mai 2020 veröffentlicht wurde, einem persönlichen Test unterziehen.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/dorico/dorico3-5.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/dorico/dorico3-5.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">MAI.KLANG 2 ab 16.05.2020 18 Uhr online verfügbar</title><link href="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-16-MAI_KLANG2-freigeschaltet/" rel="alternate" type="text/html" title="MAI.KLANG 2 ab 16.05.2020 18 Uhr online verfügbar" /><published>2020-05-16T00:00:00+02:00</published><updated>2020-05-16T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/aktuell/musik/MAI_KLANG2-freigeschaltet</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-16-MAI_KLANG2-freigeschaltet/">&lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=WQ_SNZAm2XQ&quot;&gt;2. Online-Konzert der Reihe MAI.KLANG&lt;/a&gt; - Musik aus Chemnitzer Kirchen ist seit heute (16. Mai 2020) 18 Uhr unter &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/KiMu.Chemnitz&quot;&gt;www.fb.com/KiMu.Chemnitz&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://www.t1p.de/MaiKlang&quot;&gt;www.t1p.de/MaiKlang&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es musizieren &lt;strong&gt;David Erler (Altus)&lt;/strong&gt; und die Capella Trinitatis mit &lt;strong&gt;Cosima Taubert (Violine)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Carsten Hundt (Violone)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Tobias Hecker (Chitarrone)&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Sebastian Schilling (Orgel)&lt;/strong&gt; in der St. Andreaskirche Chemnitz-Gablenz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu hören sind geistliche Concerte des 17. Jahrhunderts:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Samuel Capricornus (1628–1665):&lt;/em&gt; Surrexit Pastor bonus (1669)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Johann Albrecht Kress (1644–1684):&lt;/em&gt; In te domine speravi (Psalm 31, 1–6)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Johann Phillipp Krieger (1649–1725):&lt;/em&gt; Singet fröhlich Gotte (Psalm 81, 2–5)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ein geistlicher Impuls zum 31. Psalm kommt von den Pfarrerinnen &lt;strong&gt;Claudia Scharschmidt&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Dr. Magdalena Herbst&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tobias Hecker</name><email>tobias@hecker-continuo.de</email></author><category term="aktuell" /><category term="musik" /><category term="musik" /><category term="kirche" /><category term="video" /><category term="corona" /><summary type="html">Das 2. Online-Konzert der Reihe MAI.KLANG - Musik aus Chemnitzer Kirchen ist seit heute (16. Mai 2020) 18 Uhr unter www.fb.com/KiMu.Chemnitz und www.t1p.de/MaiKlang veröffentlicht.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">MAI.KLANG 2: Grüße von Carsten Hundt und Sebastian Schilling</title><link href="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-15-MAI_KLANG-Ankuendigung3/" rel="alternate" type="text/html" title="MAI.KLANG 2: Grüße von Carsten Hundt und Sebastian Schilling" /><published>2020-05-15T00:00:00+02:00</published><updated>2020-05-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/aktuell/musik/MAI_KLANG-Ankuendigung3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-15-MAI_KLANG-Ankuendigung3/">&lt;p&gt;Am morgigen Sonnabend, dem 16. Mai 2020, wird unter &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/KiMu.Chemnitz&quot;&gt;www.fb.com/KiMu.Chemnitz&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://www.t1p.de/MaiKlang&quot;&gt;www.t1p.de/MaiKlang&lt;/a&gt; das zweite Online-Konzert der Reihe MAI.KLANG - Musik aus Chemnitzer Kirchen veröffentlicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Capella Trinitatis musiziert in der St. Andreaskirche Chemnitz-Gablenz geistliche Concerte des 17. Jahrhunderts. Ein geistlicher Impuls kommt von den Pfarrerinnen Claudia Scharschmidt und Dr. Magdalena Herbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der erste kleine &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Capella.Trinitatis/videos/914542699017915/&quot;&gt;Video-Gruß&lt;/a&gt; kommt von &lt;strong&gt;Carsten Hundt&lt;/strong&gt;, der mit seinem Violone für ein gutes Fundament in der Musik sorgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Capella.Trinitatis/videos/172501884120354/&quot;&gt;Der zweite Gruß&lt;/a&gt; kommt von &lt;strong&gt;Sebastian Schilling&lt;/strong&gt;, Kirchenmusiker an den Ev.-Luth. St. Andreas, St. Markus und Trinitatis.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tobias Hecker</name><email>tobias@hecker-continuo.de</email></author><category term="aktuell" /><category term="musik" /><category term="musik" /><category term="kirche" /><category term="video" /><category term="corona" /><summary type="html">Am morgigen Sonnabend, dem 16. Mai 2020, wird unter www.fb.com/KiMu.Chemnitz und www.t1p.de/MaiKlang das zweite Online-Konzert der Reihe MAI.KLANG - Musik aus Chemnitzer Kirchen veröffentlicht.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">MAI.KLANG 2</title><link href="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-12-MAI_KLANG-Ankuendigung2/" rel="alternate" type="text/html" title="MAI.KLANG 2" /><published>2020-05-12T00:00:00+02:00</published><updated>2020-05-12T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/aktuell/musik/MAI_KLANG-Ankuendigung2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-12-MAI_KLANG-Ankuendigung2/">&lt;p&gt;Nachdem die Online-Konzertreihe MAI.KLANG mit den großartigen Jazz-Improvisationen von Andreas “Scotty“ Böttcher am 2. Mai 2020 in der St. Jakobikirche Chemnitz ihren Anfang fand, wird sie nun am Sonnabend, dem &lt;strong&gt;16. Mai 2020, um 18.00 Uhr mit einem Konzert aus der St. Andreaskirche Chemnitz-Gablenz&lt;/strong&gt; fortgesetzt, zu finden unter &lt;a href=&quot;https://www.fb.com/KiMu.Chemnitz&quot;&gt;www.fb.com/KiMu.Chemnitz&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://www.t1p.de/MaiKlang&quot;&gt;www.t1p.de/MaiKlang&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Vokalsolist ist der Leipziger Countertenor David Erler (&lt;a href=&quot;https://daviderler.de/&quot;&gt;https://daviderler.de/&lt;/a&gt;) zu erleben, mit ihm musiziert die Capella Trinitatis (auf historischem Instrumentarium) in Corona-bedingt kleiner Besetzung: &lt;strong&gt;Cosima Taubert&lt;/strong&gt; (Violine), &lt;strong&gt;Carsten Hundt&lt;/strong&gt; (Violone), Tobias Hecker (Chitarrone) und &lt;strong&gt;Sebastian Schilling&lt;/strong&gt; (Orgel). Es erklingen geistliche Concerte des 17. Jahrhunderts, u.a. von Samuel Capricornus und Johann Philipp Krieger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kirchgemeinden St. Andreas, St. Markus und Trinitatis verantworten diesen Beitrag der Online-Konzertreihe MAI.KLANG miteinander, deshalb wird es auch einen gemeinsamen geistlichen Impuls der Pfarrerinnen Claudia Scharschmidt und Dr. Magdalena Herbst geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David Erler, der als Sänger weit über Deutschland hinaus erfolgreich ist, hat sich in den vergangenen Wochen in besonderer Weise engagiert, um auf die kritische Situation der freiberuflich tätigen Künstler:innen aufmerksam zu machen. Dazu initiierte er u.a. eine Petition, die bereits fast 290.000 mal unterzeichnet wurde: &lt;a href=&quot;https://www.openpetition.de/!CoronaHilfe&quot;&gt;www.openpetition.de/!CoronaHilfe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Online-Konzertreihe MAI.KLANG wird am &lt;strong&gt;30. Mai 2020 um 18.00 Uhr&lt;/strong&gt; fortgesetzt und abgeschlossen mit einer festlichen Pfingstmusik aus der Chemnitzer Schloßkirche. Trompeter Conrad Wecke und KMD Siegfried Petri an der Vleugels-Orgel der Schloßkirche füllen den Kirchenraum mit prächtiger Musik, u.a. von Alan Hovhaness, Hans-Uwe Hielscher und Hans-André Stamm. Geistlich stimmen Pfrn. Gabriele Führer und Pfr. Dr. Christoph Herbst auf das Pfingstfest ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die ton- und bildtechnische Realisierung der Online-Konzertreihe MAI.KLANG gilt unser herzlicher Dank Herrn &lt;strong&gt;Mathias Andrae&lt;/strong&gt;, für finanzielle Unterstützung danken wir dem Kulturbetrieb der Stadt Chemnitz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die evangelischen Kirchgemeinden der Region Chemnitz-Mitte stellen diese Online-Konzertreihe gern gemeinsam als kostenloses Angebot zur Verfügung, freuen sich aber über Spenden zur Unkostendeckung. In den Beiträgen zu den Konzert-Videos wird eine entsprechende Bankverbindung veröffentlicht.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Tobias Hecker</name><email>tobias@hecker-continuo.de</email></author><category term="aktuell" /><category term="musik" /><category term="musik" /><category term="kirche" /><category term="video" /><category term="corona" /><summary type="html">Nachdem die Online-Konzertreihe MAI.KLANG mit den großartigen Jazz-Improvisationen von Andreas “Scotty“ Böttcher am 2. Mai 2020 in der St. Jakobikirche Chemnitz ihren Anfang fand, wird sie nun am Sonnabend, dem 16. Mai 2020, um 18.00 Uhr mit einem Konzert aus der St. Andreaskirche Chemnitz-Gablenz fortgesetzt, zu finden unter www.fb.com/KiMu.Chemnitz und www.t1p.de/MaiKlang.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">MAI.KLANG 2: Gruß von David Erler</title><link href="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-11-MAI_KLANG-Ankuendigung1/" rel="alternate" type="text/html" title="MAI.KLANG 2: Gruß von David Erler" /><published>2020-05-11T00:00:00+02:00</published><updated>2020-05-11T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/aktuell/musik/MAI_KLANG-Ankuendigung1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-11-MAI_KLANG-Ankuendigung1/">&lt;p&gt;Am kommenden Sonnabend, dem 16. Mai 2020, wird unter &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/KiMu.Chemnitz&quot;&gt;www.fb.com/KiMu.Chemnitz&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://www.t1p.de/MaiKlang&quot;&gt;www.t1p.de/MaiKlang&lt;/a&gt; das zweite Online-Konzert der Reihe MAI.KLANG - Musik aus Chemnitzer Kirchen veröffentlicht.&lt;br /&gt;
Die Capella Trinitatis musiziert in der St. Andreaskirche Chemnitz-Gablenz geistliche Concerte des 17. Jahrhunderts. Ein geistlicher Impuls kommt von den Pfarrerinnen Claudia Scharschmidt und Dr. Magdalena Herbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im heutigen &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/KiMu.Chemnitz/videos/236943247397822/&quot;&gt;Video&lt;/a&gt; ist David Erler, der Solist des kommenden Konzerts, mit einem kurzen Gruß an alle Musikfreundinnen und -Freunde zu sehen und zu hören. Er ist und Initiator einer Petition, die auf die schwierige Sitaution der freiberuflichen Kulturschaffenden in der Corona-Krise hinweist: &lt;a href=&quot;https://www.openpetition.de/!CoronaHilfe&quot;&gt;www.openpetition.de/!CoronaHilfe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tobias Hecker</name><email>tobias@hecker-continuo.de</email></author><category term="aktuell" /><category term="musik" /><category term="musik" /><category term="kirche" /><category term="video" /><category term="corona" /><summary type="html">Am kommenden Sonnabend, dem 16. Mai 2020, wird unter www.fb.com/KiMu.Chemnitz und www.t1p.de/MaiKlang das zweite Online-Konzert der Reihe MAI.KLANG - Musik aus Chemnitzer Kirchen veröffentlicht. Die Capella Trinitatis musiziert in der St. Andreaskirche Chemnitz-Gablenz geistliche Concerte des 17. Jahrhunderts. Ein geistlicher Impuls kommt von den Pfarrerinnen Claudia Scharschmidt und Dr. Magdalena Herbst.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">MAI.KLANG: Internet-Konzerte mit geistlichem Impuls</title><link href="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-01-MAI_KLANG-Internet-Konzerte-mit_geistlichem-Impuls/" rel="alternate" type="text/html" title="MAI.KLANG: Internet-Konzerte mit geistlichem Impuls" /><published>2020-05-01T00:00:00+02:00</published><updated>2020-05-01T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/aktuell/musik/MAI_KLANG-Internet-Konzerte-mit_geistlichem-Impuls</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktuell/musik/2020-05-01-MAI_KLANG-Internet-Konzerte-mit_geistlichem-Impuls/">&lt;p&gt;Die Corona-Krise macht Konzerte unmöglich!? Nicht ganz, denn im Mai bieten die evangelischen Kirchgemeinden der Region Chemnitz-Mitte drei Online-Konzerte an. Am 2., 16. und 30. Mai 2020 wird, jeweils um 18.00 Uhr, unter dem Motto &lt;a href=&quot;https://sps.kirchechemnitz.de/images/dynamic/aktuelles/2020/2020-05_Maiklang_-_Plakat.pdf&quot;&gt;„MAI.KLANG – Musik aus Chemnitzer Kirchen“&lt;/a&gt; vielfältige Musik online zu erleben sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der erste Beitrag am &lt;strong&gt;2. Mai 2020 wird um 18.00 Uhr&lt;/strong&gt; aus der Chemnitzer Stadtkirche St. Jakobi kommen. Am ersten Sonnabend jedes Monats findet hier die Jakobivesper statt, nun wird sie in digital ihren Weg zu den Musikliebhabern finden. Zu Gast ist der Dresdner Jazz-Musiker Andreas “Scotty” Böttcher mit spannenden Improvisationen am Flügel. Ein geistlicher Impuls kommt von Pfrn. Dorothee Lücke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Leipziger Countertenor David Erler, der sich in den vergangenen Wochen in besonderer Weise engagiert hat, um auf die Situation der freiberuflich tätigen Künstler:innen aufmerksam zu machen (u.a. mit einer Petition, die bereits 290.000 mal unterzeichnet wurde: &lt;a href=&quot;https://www.openpetition.de/!CoronaHilfe&quot;&gt;www.openpetition.de/!CoronaHilfe&lt;/a&gt;), wird am Sonnabend, dem &lt;strong&gt;16. Mai 2020 um 18.00 Uhr&lt;/strong&gt;, in der St. Andreaskirche Chemnitz-Gablenz zu Gast sein und gemeinsam mit der CAPELLA TRINITATIS geistliche Concerte des 17. Jahrhunderts, u.a. von Samuel Capricornus und Johann Philipp Krieger, musizieren. Die Kirchgemeinden St. Andreas, St. Markus und Trinitatis verantworten diesen Beitrag der Online-Konzertreihe MAI.KLANG miteinander, deshalb wird es auch einen gemeinsamen geistllichen Impuls der Pfarrerinnen Claudia Scharschmidt und Dr. Magdalena Herbst geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Pfingstsonnabend, dem &lt;strong&gt;30. Mai 2020, endet um 18.00 Uhr&lt;/strong&gt; die Online-Konzertreihe MAI.KLANG mit festlicher Musik aus der Chemnitzer Schloßkirche. Trompeter Conrad Wecke und KMD Siegfried Petri an der Vleugels-Orgel der Schloßkirche füllen den Kirchenraum mit prächtiger Musik aus verschiedenen Jahrhunderten und Epochen. Geistlich stimmen Pfrn. Gabriele Führer und Pfr. Dr. Christoph Herbst auf das Pfingstfest ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die drei Konzerte der Reihe MAI.KLANG werden jeweils am 2., 16. und 30. Mai 2020 um 18.00 Uhr auf FACEBOOK und YOUTUBE präsentiert:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/KiMu.Chemnitz&quot;&gt;www.fb.com/KiMu.Chemnitz&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.t1p.de/MaiKlang&quot;&gt;www.t1p.de/MaiKlang&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;und werden im Anschluß an die Premieren langfristig verfügbar sein. 
Bitte beachten: Die Teilnahme vor Ort ist leider nicht möglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die ton- und bildtechnische Realisierung der Reihe gilt unser herzlicher Dank Herrn Mathias Andrae, für finanzielle Unterstützung danken wir dem Kulturbetrieb der Stadt Chemnitz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die evangelischen Kirchgemeinden der Region Chemnitz-Mitte stellen diese Online-Konzertreihe gern gemeinsam als kostenloses Angebot zur Verfügung, freuen sich aber über Spenden zur Unkostendeckung. In den Beiträgen zu den Konzert-Videos wird eine entsprechende Bankverbindung veröffentlicht.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Tobias Hecker</name><email>tobias@hecker-continuo.de</email></author><category term="aktuell" /><category term="musik" /><category term="musik" /><category term="kirche" /><category term="video" /><category term="corona" /><summary type="html">Die Corona-Krise macht Konzerte unmöglich!? Nicht ganz, denn im Mai bieten die evangelischen Kirchgemeinden der Region Chemnitz-Mitte drei Online-Konzerte an. Am 2., 16. und 30. Mai 2020 wird, jeweils um 18.00 Uhr, unter dem Motto „MAI.KLANG – Musik aus Chemnitzer Kirchen“ vielfältige Musik online zu erleben sein.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/mai-klang.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>